\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref} 

\author{Robin Champenois et Axel Davy}

\title{Petite présentation de notre Model Checker}

\begin{document}

\maketitle

\section{Fonctionnalités}

Notre Model Checker Lustre supporte
\begin{itemize}
\item Les nodes
\item Les flottants (mais pas \verb!int_of_float! et \verb!float_of_int!)
\item Les tuples
\end{itemize}
Il utilise la k-induction pour prouver les programmes.

\section{Choix d'implémentation et difficultés rencontrées}
\subsection{Organisation du code}
Le code à écrire a été séparé en deux étapes principales :
\begin{itemize}
\item La ``traduction'' (\verb!translater.ml!), qui se charge de parcourir l'arbre de syntaxe abstraite, et de générer les formules Alt-ergo-zero associées au programme ;
\item La ``preuve'' (\verb!prover.ml!), qui utilise l'interface d'alt-ergo-zero pour essayer de démontrer ce qu'il faut démontrer. C'est dans cette étape que l'on entre les hypothèses, et que l'on réalise la k-induction.
\end{itemize}
Le tout est 

\section{Traduction}
L'approche initiale a été simple : on traite chaque node successivement, on traduit les expressions récursivement en générant (par effet de bord) les formules nécessaires, en créant des variables auxiliaires si nécessaires.

Cette approche un peu naïve ne fonctionnait en réalité que pour le cas d'un node, sans appel à d'autres nodes. En réalité, comme il faut des variables différentes pour chaque appel de node, il a fallu traiter les nodes dans l'ordre des appels, le nombre de fois qu'ils sont appelés (en commençant par le node principal).

\section{Preuve}
L'implémentation essaye de prouver le programme par une k-induction, pour k de plus en plus grand. Il s'arrête à k=20.

Nous n'avons pas réalisé d'optimisations particulière à cette partie pour l'instant. 
Certains optimisations importantes, comme décrites dans les articles, sont impossible du fait que Aez ne retourne pas de contre-exemples lorsqu'une formule est fausse.
\end{document}
